有無人覺得入左政府工後發覺唔係想像中咁好？

背景: 我無做過公營機構 更無入過政府工

但眼見身邊朋友起薪點高好似都做得唔開心咁
因為我聽聞要不停走去不同部門做野
特別呢個時勢仲要入政府工肯定同以前入到既感覺一定好不同

識人做話好悶，無人生目標，無雙糧，人工每年就加得少少，好處只係唔怕失業。

mpf 每個月僱主供多 5%
年資高嘅供多十幾 %，等同雙三糧
每年跳 grade 都加最少幾千兩
升一次職跳萬幾兩萬
實報實銷住屋津貼少極都五六千蚊個月，拎足十年，去到 SEO grade 津貼都過人地份糧

發脾氣果陣可以無限放假
本 paet hea hea 下又一年

無骨氣嘅人，學乜人講人生目標？
你要求嘅生活都係苟且偷生

做多啲閪工咪有比較囉

打政府工首要任務係要放低有成就嘅觀念，做唔到嘢唔緊要， 最緊要唔好錯，即係話你要做好多功夫例如寫 email, memo證明自己做咗12345個步驟，跟足政策、規矩，有錯都係人哋錯，唔係自己錯。

Exca7tly

有時間咪讀書進修，炒散，side project ，發展興趣，
提升自己語文能力，暫時過咗半年咁樣嘅生活，
反而仲積極過係出邊打工，又唔使日日凝住要ot唔敢約人，為多左個20%人工嘅雙糧花紅，一俾人炒就乜都要重新嚟過，但高pay左嘅政府糧咪係返到

本身有咩令你覺得咁好?

今時今日，除非你創業姐，否則仲要求份工唔悶真係超現實

無雙糧，但政苦供果份mpf 比私人公司多好多

加人工，都係果句，今時今日唔減都偷笑

雖然政府工唔討好，但無可否認係人世間動盪之時，政府工應該可以挨到政府倒台甚至世界末日

D人因為肺炎先覺得政府工好姐， 以前好境果陣 有撚人做政府咩

真
有能力嗰啲已經去私人市場打拼啦
唔計AO EO嗰啲其他都垃圾嚟

真 pt 34 份housing 已經兩皮

其實呢個政府仲有好多職系嘅

當你高起薪，你會發覺乜都係自己做哂，
因為下面啲general grade會乜都話唔識

移唔到民又冇技能 笑得出一定腦殘

政府工唔係贏在好做 係贏在穩定 年年加人工 永無炒人

岩呀，做份私人工，日日俾老細屌老母
到時又掛住政府工

咩post先係最基層？ 定係咩point 以下？

咩叫做B/D ?

日日番工炒股

個個人都話自己份工又辛苦又唔好做㗎啦

你諗吓有幾多個人爭住入政府工
又諗吓有幾多個做政府工嘅人會辭職出返去私人市場
就知邊份工係好做啲啦

其實有時好矛盾

年紀輕 入政府 可以除住時間 係入面的年資越高

但相反 入到去 鬥志真係會比佢磨滅左 有排你過

政府工都話做得唔開心
真係冇撚用
唔鍾意就quit囉
不過咁既垃圾做私人工應該死鳩左

無上限15%，到你搵5,6萬一個月就體驗到個威力有幾大，分分鐘多過你雙糧。

唔係預住嘅咩 入面都無競爭無發展可言
講咩鬥志、人生目標吖 入得去都係一心求穩定啫

利申好憎同做政府工啲人交流

eg 5萬，佢供15%，呢度已經月供7500，一年90000，多過雙糧。
做得夠耐仲有17,20%，紀律部隊供多2.5%。
做10年既督察已經月供1萬。

請問你對於大學生做ACO有咩睇法呢?

打份工想有幾開心

入正苦 講鬥志

你確定？武漢肺炎之前都大撚把人爭住做咩aco果堆

如果你無乜鬥心，你應該會咁諗

十年前覺得無撚用
十年後諗點解唔早啲入

咁骨氣同上進心係2樣野黎既...

有上進心嘅人，呢果時勢入政府真係耐人尋味

快啲強制公務員宣誓，放棄外國國籍表忠

政府工無得遲到早走（雖然政府都有人偷雞早放）
正如以前份工返九點但日日十點零先返到去都冇人理，政府應該唔得掛

你以為啦⋯
大把office 啲人返九點
但九點九都未齊人

但準時放工

你係唔係香港人？起薪點高都講得出

姐係pro grade都係垃圾?
雖然你咁講我都唔打算反對

btw 求其啦有幾多人中之龍啊 社會係得1/2%嘅人叫做唔係垃圾 根本沒有誰比誰高尚都係資本家嘅狗

如果係基層Officer rank ，即係假主任級:
(你預起薪pt3-9左右，即唔係LO,EO,ALO果堆的文職officer)
岩岩Grad第一年 : 哇，乜乜officer起薪兩三萬好吸引呀
比你千辛萬苦入到去->屌，下年先加千幾，下下年又千幾
3x歲人先上到去X萬，(睇部門)升職近10-15，甚至20年都唔使諗
MAX埋都唔知要捱幾多年先升到一級

如果係pt 10-15果堆，升職一般較快 (雖然依家慢左好多)
依家仍然大部分講緊10年內一升，JRE Officer grade基本上繼續跑贏大市
係有機會未MAX升職，就相對開心

如果係pt 18/27果堆pro grade
一般依然係10年一升，睇自己能力/老細係點
但基本上都叫唔憂米了

做私人工都可以好垃圾

事實上，用「申請人數/成功人數」
低級果啲難入到癲(唔計aco/ca)，
因為收人極少，而且2-3年先一水
升級又慢，因為唔會有人走 空位少

跟住講錢，個個剩係識EO Grade果啲
我諗連登啲人黎黎去去剩係識eo ao
成日講pro grade，講point 34有housing，講officer拎宿舍

明明最大批，一撚定係中下層公務員，一世都上唔到PT 34果啲
口講垃圾，但年年個個POST過萬人爭幾十個位，
爭完好勁咩? 唔係，低級果啲起薪有2萬已經好好

咪又係打工，資本家隻狗

做低層入政府
做高層出私人

政府工個賣點就係鐵飯碗，穩定，咁穩定唔會點變就悶架啦，自己未入政府，都應該知自己想要咩啦

係啦你鍾意啦

又無講錯

又要大波
又要長腿
又要有錢
ok搵到喇 嫌人悶 好難服侍

成家立室後咪筍工
岩岩畢業入去做多數都會出番黎

不求有功但求無過

做得政府都係貪人工 自己入得去做就唔好講咁多理想啦

國家公務員

歡迎佢quit工

同意...下面果班真係唔識思考...只識跟STEPS..

轉調左
係好多人22-24畢業諗住出去做下先睇下點，諗住政府工apply完好快出offer

近30發覺唔撚掂先黎入
但發現唔係想像中咁易
捱多段長時間先黎入
同年紀已經入zone acting

調posting先最慘，成日要被迫重新自學過哂d野點做

出邊啲私人市場太撚閪
特別係港資
聽過中秋個月餅🥮切開，4個同事分，一人一舊仔
十年唔加人工，加又要跳草裙舞，跟住曬大家時間，傾幾輪，最後加2-300。

九成私人工都係 睇我老豆老母就知

呢個真，啲人好似庇護工場出黎咁

點呀傻淡
考唔到上嚟叫春

講到私人工咁好就唔會人工中位數十幾年都無加過
除咗最低工資上調迫住加果小小

私人工政府工又好, 邊份人工高咪打邊份囉, 快快手搵夠錢走難啦, 唔通仲留係香港過世咩,做五等公民好好玩?

勁爽，特別舊制

仲要打得甩唔比人地指到你係你錯，呢啲最花心力，好磨蝕意志

舊制就算CA/ACO，年假已經=今日首長級
番到咁上下已經可以一星期放一日

依家普通中低級，一開始先14，夠年資先18
高級少少先22日

但已經好過閪私人工，7日都叫福利

我公司都有一件咁嘅廢物
成班同事背後憎到佢仆街
入左嚟幾年，睇住佢一年廢過一年
我諗佢已經離開唔到呢個環境

私人公司？

唔講啦
冗員心態覺得自己推到嘢好叻（成功感）

政府工邊係鐵飯碗
未來一定搞鳩香港人換血
就黎要簽衰仔紙
準備轉返出私人公司

分化公務員post 拉

睇下人生有無目標囉
有嘅做aco 都可以當係了解政府嘅運作
但對入職其實無咩用
無咩目標aco 真係幾好 好多位都唔太使用腦

屌 真
180日真係咩玩法

依個武肺啲舊制成日想放假
明明已經得兩三成人係office
全部請到得番一個中層

你返私人工人工升左，個壓力工作量一樣升

我哋長期half strength....
我d clerical 先唔會依家放 佢哋返屋企又唔使做

其實係, 話就話穩定, 但你睇番人工都係幾皮o野, 我自己都有同輩做緊生意或者跑數果d sales, 先唔好討論佢地搵幾多, 見到佢地每日有得燃燒生命就會反問自己到底做緊D乜撚野當然以上o既說話唔適用於果班pt廿幾起跳o既人

Pro grade 係討論範圍以外

入得去都唔會出來，點解要進修？

我親戚話ACO綠表值幾百萬, 係真唔係?

好多人都唔介意

大把部門遲到早放。
剩係民政已經係咁

香港人謙, 幾好景都話自己點慘點慘
而公務員最驚比人話懶, 更加吹大D

私人公司唔好景時

要炒要執都無預兆

有家居嘅都係為妻兒有淡飯食

仲邊得黎咩上唔上進

室

唔好做嘅
大家千其唔好入去做

好多部門都差唔多啦

唔L知 我又唔係ACO

公務員隊排公屋
贏晒啦屌

以工作量、工作時間同工作複雜程度計，人工極高，無得輸

有糧出當贏 大把樓奴撚 要供樓

大學生多咗搞到officer俾咩佢地做 佢地都做 一做落就佢地做

變咗閪位

2A3O同officer grade升職年資好似差好遠？

大部分唔洗對市民既部門遲到準時走
有一半呢啲部門遲到早走本簽到簿係廢

政府冇人早走
你試下晏就5點行去政府合署樓下望下
多人過年宵咁跑去地鐵站啊

聽我朋友講
佢做政府工 日日唔洗ot
就算做唔哂想ot 都俾上司叫停你
一星期wfh 3-4日
有時d野唔識做唔會有人鬧
個個同事返去hea
除左人工低d 聽佢咁講好爽咁

Aco 都係 變咗1823咁 做打雜

見到都feel到講野個浸除

「嗱simon 呢度做野有規有距既 唔係私人公司 無得將就」

準時收工. 你每日個夜晚就空返出黎可以做自己野.
咁都仲係冇人生目標咁係你個人既問題, 唔係份工.
你比較岩去做保險/倫敦金個d 比個目標你"日日爆數"

睇見呢個post

再睇下 凍薪會打擊公務員士氣

笑死

人地返8收5

不過9點先返到office...食早餐和洗杯斟水坐定定準備9點半開市

你係雙向上爬嘅話，入到去會繼續讀書㗎喇

無人講 professional grade

閒閒地一個普通engineer 都 70K 起跳
出面只係一半
你話點會唔入去呢？

好多私人市場 director grade 都考入去做返 engineer

返工就係賺錢，要咩成就目標

話晒都係主任

凍薪就緊係會打擊士氣啦
我地慣左係跳pt再跟通漲加人工
1年加2次 變左 1年加得1次
好在今年有wfh 抖返幾個月順返條氣

兒登仔世界得EO AO ACO

計年資 咪咁天真

都好緊要 佢哋都幫我哋食好多街客嘅屎

有返08放17 有返0848放1748 有返0730放1630
唔一定同一個時間嘅

唔get
除非勁有心想再上pt27 pro grade
仲要講緊考牌考試 5點坐底

如果唔係走出去，
讀書都係興趣多

你拎動物園同非洲大草原果啲對比下就明

有嘅 我見都有同行開post講engine 不過佢哋都係prefer自己嘅ae升上去多
出面大把SE/PM減人工過嚟
不過連登少啲討論咁解 呢度之前都見到有人開名直屌啲engine

咩職位先得架
實有閒位伏位

唔通aco就一定係舒服咩
扔你去民政運輸署你就

只係低級多數比較得閒
中層食哂屎咁解

五年*坐底
打錯

因為佔不多數
同埋E多數都係Contract同AE升先
真正比外面的人恐怕次次都係個位數

唔搏升CO既
使乜同你認真做
做又36唔做又36
你做EO實要幫佢執屎架啦

巴打好有感觸，公墓員？

所以咪話好多人好無知
有家庭 上網望番個表 其實都講緊二三十年
又有得三四皮野 又有得排到公屋
有，排到五十幾白髮出哂果時咪係

但如果30年都max唔過25都幾...

唔係

學新知識同興趣唔關入左政府工事
如果你番工時間咁regular 點解唔充實下佢

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

一切只怪好多人… 夠傻仔！
好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，文員月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

你叻你做晒佢囉

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

連ca都大學生 問你死未

以前如果一水60個 大概會有20%係外面
依家見外面都多咗 大概30-40%左右 同埋睇咩engine啦
孖E出面少人考牌就自己人多 biomed一年都冇幾個ae就請外面

你唔博升職就係
博既做撚到你傻 d人成日以為入到黎政府冇野做，點知做到日日ot

你地都講得岩

無奈的係 有鬥志係私人工上 都未必有發圍的機會

我做埋你個份有無錢收？
拎政府咁高人工咩都俾人做
咁請你返黎做咩
係咁既話我全部公務員請哂aco唔好

肺炎前經濟已經畸哂型
你睇下2014前
香港食正條水，各行各業都發達，人人安定，邊有人諗做政府工
而家出面玩爛左咪人人衝政府工

你都痴撚線
唔係講緊做我果份
係講緊佢自己應該做嘅野
可以成個下午出一封信

都係果句 睇部門 睇部門 睇部門
運輸署 學資果啲 唔到你唔忙

返香討啦你 黎黎去去都係果幾句

政府工真係好睇部門，有D做到仆晒街，一定比出面仲辛苦，但係有D部門又真係hea到講都無人信

CA咪連internal posting都無囉

普遍黎講愈冇人識既部門就愈冇野做
因為請人少亦都代表愈難考

做緊公營機構中層
勁爽

運輸署同學資處係ACO地獄嚟
做撚到仆街架

一概而論話無野做對好多部門係唔公平

但待遇好過哂出面啲閪工係真
可能出到去得一半糧但日日運輸署咁比人輪

唔係好識政府架構 請Ching 指教如果係大學生入職做AO又點樣架呢？

yr4考cre,jre
CRE pass左就唔使考
當中的中英文試如果dse有lv5可以唔使考
能傾同基本法點都要考

jre次次報名都要考 好似yr4先可以報
中英文作文
你係接近最高分果批就會出AO interview
當然你有ao interview自然會有埋EO同其他職系interview

有咩問題？
佢唔做都會有人做架啦
你咁勤力氣做埋佢囉
大把人每日剩係返工頭半個鐘有正經野做
其他時間都係 r 野搞
或者 hea 坐
做政府就咪扮勤力啦
邊有咁多野做
係你自己戇鳩做埋人地果份咋

咪臭係，返工只係為賺錢養家搵食
唔知講乜鳩鬥志

老老實實
又冇份你屌
係咪朝早幫佢頂晒d屎，收工返屋企對住人地張相打J？
人地準時收工比mk仔屌啦
唔明職場要錫住d女做乜撚野？

AO 三年probation 過到之後就好穩定咁升職？年年跳point 加人工？

琴日見聽完呢句

我同意 但係上大人覺得男女工作能力一樣 冇乜考慮行業陽盛陰衰嘅問題
Even你係女性條隊分數排第一 可能放係成個board都只係中下游位置

只係呢樣真係冇計 不過入咗位唔止同grade幫佢執屎 下面仲有SI/I/AI/WSI/WSII幾時到佢落手啊

所以唔該各位男性巴打
係職場做返起個風氣 做返真正既男女平等
唔通女子籃球世界第一
就可以同男子籃球世界第一 同地位同人工同lv?

男上司又錫女 女上司又錫女
屌你咩

真心做嘢嘅人就少 但係狗公係唔會絕種

呢個post笑死

廿年之後，同支那睇齊啦

無人交稅高地價賣樓，有撚錢出糧比你地呀

唔係話幫公務員 公務員係同警犬（真嗰啲） 無咩分別

但出面做 又幾有人生目標？
個個打工你估個個都想打工咩

打工仔心態都係一鳩樣 除咗高層 但當你上到高層 其實同高務員啲高層又係一鳩樣咁閪

擺明居馬心態係入去坐等升職
反而入咗去 多咗私人時間發展自己想做嘅嘢
唔使花時間心機去拼搏
興趣多咗 學嘅嘢仲多咗

AE 一考到牌就照升E
起碼 civil 係

又唔覺喎，入咗去咪想升高啲

有得入就入
特別係冇特別技能既fg
唔好幻想自己係私人市場可以努力爬上
你可能要日日OT 仲要進修 先有機會加10%人工
你既青春會浪費係office 夜晚返學
人地公務員就開開心心打機食飯約打牌

利申 當年唔識諗唔做aco
而家做到死仲要晒錢進修有感
人工只係多過同屆入aco既同學少少

civil唔熟 如果係咁都幾鬆手

睇你識咩人囉，大把officer rank搏升搏到鬥黎鬥去，我又唔覺同政府工人同私人工人交流有咩分別

一個字，慘

喺某啲連登仔眼中：政府工=垃圾鳩hea藍，私人工=熱血有幹勁人工高黃

你都on9
封信出唔切啲人係搵我
封信出到鬼五馬六啲人又係搵返我
Clerical grade邊到有責任？
成個政府最多野做係基層Officer
中層乜都搵你，下面果班就乜都唔撚做唔識做
人工又唔係多，飛就揹哂
唔知就收皮唔好出嚟柒啦

剩係唔洗點ot
放工後有返自己時間已經好好多
有親戚做公務員 50幾望落40頭
日日返工等放工 養生一流
但黎緊個時代未必係咁穩定 可能大家都係學多一兩門手藝旁下身穩陣

一日男人性慾往往係強過女人
大肚的係女人
女人係永遠都會值錢D

話咩要拼搏要人生目標真係on99
呢d好聽說話只係老細畫大餅/資本家放既蘿蔔黎
咁都信既人一係太fresh唔識世界
一係太天真未俾裙帶資本主義鐵拳毒打過
一係已經洗腦成功當左返工做唯一訴求

點會多數出返黎入咗去低層就想體制入面上，officer rank就更加唔會出返黎

我覺得放係1970,80 頂盡90年代，
叫人博盡或者都OK
因為都叫做私人工仲叫做有位上的年代

回歸後開始公務員開始被狗衝
過多兩水ACO一定更加難入
因為解凍後10年幾，已經收得七七八八
連登仔口講狗也不屌，睇下19,20FG失業大軍狗唔狗衝

一直呢啲post都有個迷思，就係覺得私人工一定係多勞多得花紅就必定有

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA，COII！

宜家個個文書主任ACO，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

正如連登仔講黎講去咪ACO，EO，AO
無第三種職系識講架喇
剩係講最美好果面，然而都係不盡不實

另一方面又吹奏大學生起碼都做MT，
起薪30K，又有花紅多幾個月糧
政府工狗也不屌

心諗，個撚個AO，個撚個投行ibanker，醫生律師
仲衰撚過5,60年代廢老口吻

想升真係喊出嚟，俾人鍊住春袋

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA！

CA/ACO 每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬三？
中五有三萬？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

跟住出面另一個post又屌鳩政府工overpaid

機電工程署都係一考到牌就即刻升E
不過如果考唔到牌嘅話就bye bye

有個中學同學以為黑驚高人工同無野做，中學畢業之後考左入去做左一年頂唔順就唔做
原因日日要OT遲放
最難頂要檢查死屍，浸死人味一個星期先散

有個同事考入懲教表示階級重到仆街，返工又偏僻變左自己坐監
重點唔俾玩電話

鐵飯碗好啊穩穩定定年年跳point

其實調POSTING都幾好 同一個SECTION做成世會好悶
叫做自己比D動力係工作上學下新野

當中唔知有幾多人都曾經恨入政府工，只不過入唔到
然後就轉肽屌鳩做政府工既無骨氣

Ot有錢收底薪/120

大家都係魚蛋論姐
雖然人係自私
但香港人講賤都係數一數二
總之唔可以比其他人好過

私人市場既base 有5萬，bonus 都唔會係得2個月啦

重點係，一個係鎖到65歲蝕管理費，一個係袋，洗又好買Tesla Bitcoin 又好，time value 已經差好遠，同樣15%，複息計強積金會跑輸大市好多

同埋，其實好多大公司係會供多過5%，唔係政府專有

then quit

你去到有啲位你就唔會claim，因為個個都唔claim

你覺得維持到幾耐？十年內會唔會變？

做MT，起薪30K，我相信有，但一定唔係班傻鳩兒登仔囉，最好笑係有個之前係度吹哂水話自己係MT 40幾k一個月又乜乜柒柒，現實分分中係月入萬零蚊果d

雞記係唔係近年先係咁 以前好似GE上AE都foul唔少
然後AE考到牌都要見一次board先E

你唔係以為行行都有幾個月bonus下話
我都返過供10%不過咪得3000

大把人棄ibank law入ao啦

咪普通加減數同搵幾多冇關
15％為例
一個月多10％，一年多120％，多雙糧20％

出面個市衰到咁，炒人多過請人，仲講到隨時今年全年都係咁西，失業率又不斷升，仲邊有人會咁介意

事實就係大部分普通市民都唔係連登仔咁勁一畢業就坐底5皮月薪仲有個錢任花嘅daddy射住架

宣誓書？如果政府出個AO offer比連登仔，莫講話要擁護基本法同效忠特區，就算要支持埋共產黨都仆撚住簽啦
你估個個真係FG 50K，普通大學畢業做幾年野就30K 40K起跳咩
隔離個ACO Post就最真實，Starting 15K既ACO同 13K既CA都唔知推左幾多個Post

我記得08雷曼爆煲後又係衰到貼地嗰時，連workman 都有大專生爭

進修一定要為工作？
以前大學就話為咗搵工要揀啲唔好乞食嘅科
就係因為唔使再轉工 唔使花心機去搏
私人時間可以揀返自己鍾意讀嘅嘢

所以連登仔 都有分勁唔唔勁
勁嘅咪屌柒公務員廢柴囉 無花紅 雙糧 狗也不屌唔稀罕呀

廢嘅就屌柒overpaid 但又無人生目標呀 無骨氣呀 唔想入

aco最荀係可以排公屋 人工係低啲
但eo grade or above無公屋排

兩棵樹嚟
詳情去搵csradar就知 齊晒咁濟

要對公眾既部門係忙撚到仆街
做野做到連去廁所既時間都冇

文職有分大細鐘 係得無紀律部隊先會直接/140
同埋唔係平日你做夜就會出ot錢俾你 發夢你都冇咁早

奴工處 SFAA 運吉處 3大西部門

我地公僕又嬴

求其一個紀律部隊officer 都屌打私人市場任何一份非專業技能工，包括人工，時間

下邊唔係唔識思考
係上邊唔比你有思考

因為你一思考，就有意見，有意見你就想改野，一改野就比人罵

有時連老闆都知死路一條，都係要先撞牆，再拎返炒車結果比更大既老闆睇，之後你先可以提意見

久而久之，邊撚個仲有心機思考提意見？

最撚on9果次，成間野一齊轉stanard，因為有人提完意見避開左炒車，結果……
大老闆收到電話比人問，點解你會岩
眾人皆錯你獨岩，都係一個罪名

真心，做低層officer唔好諗太多
升左職你都係低層生物

中低層公務員，唔好搞咁多野啦
得閒搵下其他興趣／技能，炒下股票都仲好過諗咁多野
升職你以為好好？要諗果堆新standard同document 野諗撚死你，仲要逼班細既跟你改，你仲要對埋細果份
又要受老闆氣，越高級既老闆就越大脾氣
諗解話都解死你

公營機構先爽

福利人工跟足，做野就好多規距文件可以話唔跟。

霸到個山頭夠你作威作福一世

識人做低級
一人得最多得兩粒鐘做野
有陣可早收兩三個鐘

仲係到諗鬥多A
傻啦，你同老闆關係好，識得人多口碑好，做野正正常常，升硬你
政府舊果批真係好多都好唔掂
唔計AOEO果堆位

刷人緣，刷口碑，又係時間累積
識做人好過識字

仲可以刷埋你老母添

我而家速大畢業2nd hons 差少少1st hon都去爭workman

比較緊”好和味”既15%強積金會跑輸雙糧bonus 姐

15%姐係2個月都無，私人市場好正常咋wo

入政府會上進

睇完覺得要等好耐

好似掉轉左

大鐘140
細鐘210
紀律部隊170

點解有聲嘅？

政府工同私人搵得多個班一定無得比，只能當中間，最好個班一定唔係，最差都唔係。

你講乜 你依d頂多咪叫排凳仔
要快爬頭咪博a囉

私人私場有咩大事就無薪假，政府就wfh。我無乜大志，15％，housing同穩定就夠了。

唔係政府工好做
係好多私人閪工

主要係連登啫，總之做政府一律批鬥左底褲黃先
出一轉出面一般普羅大眾根本就叫啲人呢個時勢有份政府工就千祈唔好走住，剛畢業嘅就入去避一避先，CS又好N仔又好都做住先，有時間就進修下裝備自己，起碼等經濟好轉或者至少世界解封疫情過去先諗出返嚟，有家室嗰班尤甚。

連登就掉返轉會屌有骨氣就咪做政府即刻辭職，到有人真係辭左變雙失或者有家庭負擔擔心辭左之後條路點行時又會笑人廢講乜理想安安份份做狗算啦之類(本來呢啲憂慮係呢啲經濟環境就正常不過)，正宗神又係佢鬼又係佢，無膽嘅要屌唔叻嘅要屌總之人人都屌一餐除左自己，最後好多價值觀相近嘅人都被屌走哂

所以連登仔燈力十足都唔係無原因，明明同社會現實detach到不得了但就偏偏覺得自己眾人皆醉我獨醒咁，結果咪估邊樣都開對家

咪係
AO就勁，EO
求其一個professional grade都屌打EO啦

想像中嘅好係點？

好老實講, 疫情再咁落去拖多一兩年, 關再咁封法, 隨時三大畢業都要爭，之前都有化學系phd做急救員啦，真係咁多工咩，港龍一一炒就五千個失業大軍，多幾間咁既公司倒閉就一年幾萬人大學畢業外加每季幾千甚至幾萬失業大軍同步進入勞工市場，點消化得切唔通個個去做外賣仔或youtuber咩，到個市真係差到不得了時話唔定真係大把人焗住一路屌一路上大灣區搵食都要頂住先

仲有好多乜O 乜O 都係假officer

聽果班吹水會死人
個個一出黎50k係基本
每年加10%都係基本
果時計過，佢地做20年
月薪都已經起碼30幾萬
30年有八十幾萬月薪
計埋年尾三糧同B仔
到左50歲月薪百萬都係基本

所以呢班神黎
無得同佢地比
真係有腦既自己諗自己前途啦
聽佢地講真係收皮

政府係比唔叻嘅人最好嘅選擇。
老實講如果無大學畢業，出去搵份牛工日日ot 份糧丁屎咁少。但入政府返五日準時收工，工作壓力都少過人，有時間做下自己野，人工仲年年跳point

試吓簽咗就有得入政府做
大把人爭住簽
同香港人講骨氣 收皮啦

正解

講得岩,人人追求既野同能力唔同,無必要咩都吹奏/詆毀

其實大學生爭ACO普遍係解凍之後已經開始緊
只係10,12,14果幾水越黎越多

連登仔話有手有腳都請?
但偏偏即使三大表現OK都可以無啦啦連Waiting都無
講就話狗也不屌 每兩年兩萬人報，有無連登仔係到呢

EMSD 聽講 AE 最多比你坐 5 年
5 年都考唔到就走
無得做 AE 王

唔知, 但疫情+高失業升+封關會持續好一段時間既前提下其實好既定義已經大幅降低, 好似03沙士時咁, 有份好似政府咁既唔炒人既工已經叫好。
以前試過做part timer咁啱有個啊頭係做過警察再出返嚟, 佢就係03年左右入職, 當時全個系啲人去畢業時填問卷要問人工, 個慘況係個系大半人失業, 有工開既唔係炒散or買保險就得幾千蚊做下看更之類, 有份文職既一隻手數得哂, 佢當差仲要散仔寫皮幾野人工已經係當日肯填卷既人中最高嗰個咁滯, 仲要排隊填既咁多人加埋都無佢高

啲同學未grade就plan點喺私營市場打滾攞牌攞專業資格
之後入政府做等退休wor

利申
冇L諗過入政府
最撚憎人淨係玩文字遊戲唔解決問題

樓豬係唔想太多人同佢爭份政府工

係
抽居屋易好多
又有綠置
又可以隨時居/公屋第二市場買

呢個真
呢一行無J 根本供不應求

骨氣都會隨時間同個人能力變既, 有錢到李+X咁咪可以大大聲無有怕, 但到你屎都無得食時都會馬死落地行啦。
老老實實如果個市再差落去失業率去到10%(呢個數包埋炒散工)，我相信到時會有一定數量既所謂連登仔連警察都會私底狗衝。
GFS夠黑人憎啦，但今年全個航空界得佢請人(連民航處AOO今年都中途cut左)，加埋航空公司炒左咁多機師又唔知幾時先開得返recruitment，所以一樣大把人狗衝

算啦根本連登班公務員搬龍門最撚叻
話唔好宣誓
果頭另一個講post講咩宣左誓都唔等於效忠
你見隔離post傾緊樣考aco
一邊反政府一邊爭取入政府

果時唔會請fresh grad。但三十歲max 都己經好屈。

話唔定第一個狗衝

所以想像中嘅好應該要調整吓

睇你好唔好彩去邊個部門邊team仲有咩grade
就咁睇呢啲我估係佔少數

咁我寧願加兩次 因為wfh都無我份

真，一年有百幾日有薪病假，識人有同事一年攞足晒

呢句真，做到隻狗咁

咪係，可惜有d dept 9成西位

調posting重新學過哂d野仲要無人教，有咩事爆獲就自己食

講緊officer grade or above

呢個數係上年年中報名時間個cut off數嚟, 當時都未有人諗過港龍咁大間老牌公司有太古國泰射住都可以一夜間收皮, 機師都要變司機，而且有部份人都仲諗緊有疫苗就一天光哂香港七月爆只係71群組on99先出事, 五六月嗰期仲有睇落終於挨完添。

點知而家一個變種歐美數字又爆升過, 香港挨過七月又有班八婆十一月跳老舞叫鴨叫出事，加埋下半年一波又一波既裁員潮同間間公司凍結請人，今年公務員個申請人數又爆升過都唔奇，上年十二月JRE都可見一二

可以等睇2021年公務員報名數字
一定爆到陷家剷

恐怕長期收人的紀律部隊/狗隊都可以停招埋
如果一但停招埋，正式表示政府工大門已關
大學生一係就ACO，叻仔就EO/AO
其他職系無經驗真係得個報字。

以前正常日子年代聽聞康文署都西到爆
而家乜設施都唔開會唔會好D?

咁講啦, 今年寫出嚟既入職/收到既報名人數個數字係上年入申請表個數嚟，報名個刻個環境同而家都可以有好大改變，最明顯就係上年年中本來係慢慢放寛緊, 感覺好似望見家鄉，到而家呢刻好似越嚟越衰咁，個失業人數個個都估會升, 唔知幾時先谷底。今年報名人數又升返都唔奇啦，前排你見輔警都多左人入都知啦，半年同你忍一忍無所謂，手停口停成年, 甚至你啲專家仲話疫情可能持續多一年，啲人都開始有乜工都殺架啦

諗下5x歲做私人工日日驚比人炒
但做政府日日等收工
平平安安做到退休
上年仲大部分時間wfh唔洗做野
做人做狗自己識簡
Mpf先供得多
15%咁供一個月都成萬蚊
預計好彩退休都拎到成千萬
仲有得拎十年房律
試問去邊搵份咁既工

好唔好係睇MPS

呢個真，唔通真係信｢只嫁前線巴｣果啲火坑式童話咩。。
多個人入去坐，咪少個人爭入政府囉。
信人老點去犯法俾人拉只可以怪自己反智。

咁ACO起薪真係太低

十年後同際遇平平無奇私人市場打工仔比

先會見到優勢

反乜撚嘢政府。。
根本全部都只係輸打贏要，
到自己有一日拎咗上位，做咗既得利益者，
根本每一個連登仔都會秒速變藍。

真心想問下 入政府既人既心態
係咪已經諗住做十年廿年 做到五六十歲
成世留係香港

不過全政府應該得黑警會繼續請人
cut其實部門人手咪有quota請曱甴仔

真

岩由其香港腦細公司
我試過教完個新人之後炒鳩左我，仲要果時武肺爆得最勁，我半年後先搵番長工
仆街中仆街公司
穩定係好大既優點黎

一個平平無奇的aco
同一個平平無奇的打工仔

你高人工過人，仲想點

就係好多個覺得自己係人中之龍，做幾年野先知自己其實一般但唔肯認，但又唔想減薪入，咪講ACO廢
做多幾年ACO 20K，自己仲係得1x

依家「努力做野，普普通通」都上到位的公司仲有幾多，
得番啲互相踩人上位，或者搵你做奴隸完全唔會升你的公司

一年加得幾百蚊仲要多謝人，仲慢過跳point

我好有骨氣
但我餓撚死

高學歷就話搵呢份個份工 有得簡
有無諗過低學歷 得毅進
唔做紀律部隊 就係出賣勞力

做政府工都係為左生活有個保障
不求上進不求加上工
只求月尾準時出糧

結果論嚟講
平庸嘅人當然做ACO好過
但正常一個大學生，點會一畢業就覺得自己一定係做廢人?
冇返十年八載都唔會知道自己係咪真係平庸

五十幾歲做政府工
真係開心死

開心就番工 唔開心就病
鐘意就番來同你打個招呼
唔鐘意病番三四日，得閒又要覆診

仲要講緊officer grade視乎學歷而定 35k係最低 u grad一入已經40k up

正常做幾年野就會知自己位置係邊
唔排除有啲人有自知之明
知自己做份份工都一定瀨野
呢啲人梗係愈早考到入政府愈好啦

所以一直比「大學生」個名搞到唔上唔落
拎住果20分碌入三大以為自己好有料
成30出頭先諗住入番政府Entry grade
比起果班22歲FG直入ACO的人更加平庸
因為無自知之明

仲可以做到65歲
睇醫生又唔洗錢
慳勁多
如果遲d再延長退休到70歲就發達

其實大學讀非專科就應該入政府officer位
乜位都報都考
最可能一畢業就入到
咁基本上30歲前就屌打大部分同齡
買樓買車輕鬆自己處理
利申：一畢業入政府，呢家pt33，仲可以做多3x年先退休

EO?

咁好難怪佢哋
大學畢業，工作十年
人工同發展又真係多數好過ACO嘅

魔鬼sir分身

Immi最正
調你去中港城/換證同返市區office工差唔多

廢話，有肉食唔通食粥咩

其實大學生應該個個做AO，Starting 55K

條友離撚地
同意你，大學生起碼入AO啦
過幾年上SAO pt45
先pt33狗也不屌

好想入，但我廢入唔到

人生目標淨係可以係事業上? 你個fd都on99

政府工>All私人工

政府工最仆街就係呢樣野，幾撚大壓力，d野本身已經唔識做，仲要花好多時間研究上手做到邊，又唔知做緊d咩

姐係到退休前一刻都要不停調post？ 最好唔會穩定坐一個post？
所以覺得入政府工呢樣野就不太好 如果轉既過程同其中一個老闆唔夾就麻煩了

政府唔係唔炒咩
夠厚面皮咪無敵？

調轉諗，跟親果個老闆如果係唔好的話
又有機會轉走

同埋又唔會有山頭文化

係呀，同埋咁樣會令到d在位既人永遠唔熟d野點做，搞到好易出錯同埋做得好慢

乜錢真係買得起人心咩

唔會掛 香港人平均家庭最低收入35k 有儲錢食到一年掛

因為呢個香港大部分人太睇重錢
結果…錢真係可以收買人心

可以
你話買唔起純粹係個價未到數 唔係你嘅道德感召

你都識講有儲錢, 問題係點儲同儲幾多先
有啲人結左緍又要照顧兩老又可能先左一兩件要搵奶粉錢, 加埋如果供緊樓供到一半唔上唔落嗰啲真係好快乾塘
平均數永遠只係參考下就算, 如果有兩個人一個搵一億一個失業無收入我都可以佢地平均搵5千萬添其實個問題全世界都有, 就係一班好有錢但數量唔多既人將個數字拉高到好似好靚咁, 之後就假設個社會好有錢而唔會出現貧窮社會先有既問題

True

有大把人一出身已經唔想OT
唔想收工接電話啦
咁已經唔係平唔平庸
出面有幾多公司可以咁

政府走狗

我入咗公營都無想像中咁好啦 同埋你都識講想像 實際接唔接受都係你自己